這張圖片太有魔性 讓你一整天頭暈目眩

近日國外網路流傳一張圖片，由簡單的幾何圖所拼成，但仔細盯著這張圖，卻會讓你一整天頭暈目眩。

據英國《太陽報》報導，這張圖由蜂巢格紋、紫色、黃色和紅色所組成，雖然圖片是靜態的，但在視覺的錯覺之下，讓人誤以為這是一張動態圖片。許多網友都回報，仔細盯著圖看，會讓人頭暈目眩。而網傳這張圖由日本一名心理學教授「山本羽島」(YamamotoHashima)所繪製，還稱觀眾對於這張圖的感受，就能反映出一個人的壓力程度。如果看著這張圖，覺得是靜止不動或動得很緩慢，就代表你的壓力不大；如果看起來動得快速且持續轉動，就代表你的壓力很大。

但Instagram上一名網友「yuryfrom」就表示，他才是這張圖的原創人，是他在2016年9月的作品。他強調絕對不是「山本羽島」所繪製的，而且這個人也根本不存在。「yuryfrom」說，他是受到日本立命館大學心理學教授北岡明佳的「錯視圖」影響，才創作出這張圖片。

呢張一啲都唔smooth

睇到笑左咁即係點

屌 gif黎

即係你高強過佢

個心好壓迫 頂

有郁過

望實一個位就唔會有郁既錯覺

我調翻轉，望住個波會轉，望其他位唔轉

我左望右望都唔覺佢郁

一早見過

金色的太陽擊落紫色的水晶